{
  "Fizică și Chimie": [
    {
      "question": "Ce este un izotop?",
      "options": ["Atom cu același număr de protoni, dar masă diferită", "Atom cu același număr de electroni", "Atom cu același număr de neutroni"],
      "correct_answer": "Atom cu același număr de protoni, dar masă diferită"
    },
    {
      "question": "Ce este entalpia?",
      "options": ["Căldura la presiune constantă", "Presiunea unui gaz", "Temperatura de topire"],
      "correct_answer": "Căldura la presiune constantă"
    },
    {
      "question": "Ce particulă poartă forța electromagnetică?",
      "options": ["Foton", "Electron", "Neutron"],
      "correct_answer": "Foton"
    },
    {
      "question": "Ce fenomen explică culorile observate în bule de săpun?",
      "options": ["Difracție", "Interferență", "Refracție"],
      "correct_answer": "Interferență"
    },
    {
      "question": "Cum se numește schimbarea din gaz în lichid?",
      "options": ["Condensare", "Topire", "Sublimare"],
      "correct_answer": "Condensare"
    },
    {
      "question": "Ce este legea lui Ohm?",
      "options": ["R = U/I", "P = U x I", "E = mc^2"],
      "correct_answer": "R = U/I"
    },
    {
      "question": "Ce tip de legătură chimică este prezentă în molecula de apă?",
      "options": ["Legătură ionică", "Legătură metalică", "Legătură covalentă"],
      "correct_answer": "Legătură covalentă"
    },
    {
      "question": "Ce se măsoară în Henry (H)?",
      "options": ["Inductanța", "Capacitatea", "Rezistența"],
      "correct_answer": "Inductanța"
    },
    {
      "question": "Ce tip de reacție este fotosinteza?",
      "options": ["Endotermă", "Exotermă", "Redox"],
      "correct_answer": "Endotermă"
    },
    {
      "question": "Ce este un catalizator?",
      "options": ["Substanță care încetinește reacția", "Substanță care participă la reacție", "Substanță care accelerează reacția fără a fi consumată"],
      "correct_answer": "Substanță care accelerează reacția fără a fi consumată"
    },
    {
      "question": "Ce înseamnă pH 7?",
      "options": ["Acid", "Neutru", "Bază"],
      "correct_answer": "Neutru"
    },
    {
      "question": "Ce planetă are câmp magnetic puternic și radiație intensă?",
      "options": ["Venus", "Jupiter", "Marte"],
      "correct_answer": "Jupiter"
    },
    {
      "question": "Care este principiul de funcționare al transformatorului electric?",
      "options": ["Refracția luminii", "Inducția electromagnetică", "Convecția"],
      "correct_answer": "Inducția electromagnetică"
    },
    {
      "question": "Cum se mai numește radiația corpusculară?",
      "options": ["Radiație alfa", "Radiație infraroșie", "Radiație X"],
      "correct_answer": "Radiație alfa"
    },
    {
      "question": "Ce tip de reacție chimică implică pierderea de electroni?",
      "options": ["Oxidare", "Reducere", "Neutralizare"],
      "correct_answer": "Oxidare"
    }
  ]
}
